%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_AlakzatRajzolas}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - AlakzatRajzolas} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy rajzolóprogramot valósít meg.} A programban két pontot (x és y koordináta) megadva lehet egy kiválasztott alakzatot (vonal, téglalap, ellipszis) rajzolni. } \\
		%\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\centering \includegraphics[width=6cm]{BinarisOra.png}} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Alakzat} néven, mely egy kirajzolható alakzatot (vonalt, téglalapot, vagy ellipszist) valósít meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen az \texttt{enum Tipusok} megszámlálható típussal, melyben a lehetséges alakzattípusok vannak felsorolva: "vonal", "téglalap", "ellipszis". \\
		\hline
		2.2 \textit{(4)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{Point[] pont1}, és \texttt{Point pont2} melyek az alakzat befoglaló téglalapjának két sarokpontja, \texttt{Tipusok tipus}, mely az alakzat típusa, \texttt{Color szin}, mely az alakzat színe, illetve \texttt{static Random veletlen}, mely véletlenszám-generátor objektum. \\
		\hline
		2.3 \textit{(4)} & Az osztály konstruktora paraméterként megkapja és beállítja az alakzat befoglaló télalapjának sarokpontjait, illetve az alakzat típusát. Az alakzat színét véletlenszerű értékre állítja be.  \\
		\hline
		2.4 \textit{(6)} & Hozzon létre \texttt{void Rajzol(Graphics rajzEszkoz)} metódust, mely az alakzatot a \texttt{rajzEszkoz} segítségével kirajzolja. A kirajzoláshoz a befoglaló téglalap bal felső sarkát és méretét kell felhasználni, melyeket a két tetszőleges sarokpont alapján kell kiszámítani.  \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Alakzat} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(4)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adjon hozzá egy \texttt{Button} objektumot, melynek neve \texttt{buttonRajzol} legyen, 5 \texttt{TextBox} objektumot, melyek nevei \texttt{textBoxP1X}, \texttt{textBoxP1Y}, \texttt{textBoxP2X}, \texttt{textBoxP2Y} és \texttt{textBoxTipus} legyenek. Adjon hozzá egy \texttt{Panel} objektumot is \texttt{panelRajz} néven, melyre az alakzatokat fogja kirajzolni. \\
		\hline
		3.2 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{List<Alakzat> alakzatok} mezővel, mely a létrehozott alakzatokat fogja tárolni. A \texttt{FormFoAblak} konstruktorában hozza is létre az üres listát. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz Paint} eseményéhez, melyben minden alakzatot kirajzol a \texttt{Rajzol} metódus segítségével. \\
		\hline
		3.4 \textit{(6)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonRajzol Click} eseményéhez, melyben új alakzatot hoz létre a \texttt{textBoxP1X}, \texttt{textBoxP1Y}, \texttt{textBoxP2X}, \texttt{textBoxP2Y} és \texttt{textBoxTipus} szövegdobozokban megadott értékek alapján. A metódus \texttt{MessageBox} segítségével jelezzen hibát, ha a megadott pontok valamelyike nem fér el \texttt{panelRajz}-on, illetve ha a választott alakzat nem "vonal", "teglalap", vagy "ellpszis". Az új alakzat hozzáadása után rajzoltassa újra az ábrát. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}